南韓宣稱搶先美國2小時成首推5G商用國家 引發美韓「口水戰」

全球多國搶佔5G市場，南韓三大電訊商比美國競爭對手快兩小時，周三開通5G手機網絡。南韓宣稱是全球首個推出5G商用服務的國家，但這說法引發「口水戰」。

南韓電訊商KT公司周五在首爾舉行盛大儀式，出動機械人，「親手」將5G手機送到第一位5G服務消費者手上。

KT公司連同國內另外兩大電訊商SK電訊和LG Uplus，當地時間周三晚上11時搶先開通5G網絡，並為包括男團成員和退役奧運金牌運動員在內的六個名人，登記做第一批客戶，令到南韓成為全球第一個在消費市場推出5G服務的國家。

開通儀式原定星期五舉行，但據報南韓因為收到消息，美國電訊商Verizon將芝加哥和明尼波利斯的5G服務計劃提前一星期，在美國東岸時間周三中午推出，南韓於是提前兩日，搶在美國前兩個小時推出服務。

Verizon批評，南韓「行家」取巧，為六個客戶註冊便聲稱開通了網絡，明顯是玩弄公關伎倆。

外界認為，今次「口水戰」，明顯反映各大電訊商對5G市場的重視。根據業界估算，5G市場非常龐大，估計十四年內能夠推高全球國內生產總值(GDP)5650億美元。隨著其他國家陸續推出5G服務，預計競爭會更為激烈。

弱智韓狗